Google攜手HTC 臺北成亞太最大研發地

【看中國2018年1月31日訊】（看中國記者明思綜合報導）臺灣宏達電(HTC)去年（2017年）九月將手機代工部門出售給Google後，總交易金額達11億美元(約新台幣330億元)。Google硬體資深副總裁奧斯特羅（Rick Osterloh）1月30日表示，歡迎HTC團隊加入Google，臺北也正式成為Google在亞太區最大的研發基地。

《雅虎》報導稱，Google與宏達電(HTC)正式完成11億美元合作協議，Google硬體資深副總裁歐斯特羅（Rick Osterloh）29日發文宣布，HTC團隊的優秀成員加入Google後，他們將會為Google注入數十年專注於智慧型手機領域的經驗，成為未來Google創新產品的一大助力。

歐斯特羅指出，在Google發展硬體事業進入第三年之際，將繼續致力於長期建置與投資，未來Google和新成員將全心投入，透過Google人工智慧（AI）技術與軟硬整合，創造出改善用戶生活的體驗。

歐斯特羅還特別稱讚了去年發布的第二代Made by Google產品，他表示，從用戶反饋中得知，Google研發的新產品為人們的生活帶來了許多便利，例如用Pixel 2拍出漂亮的照片、用Google Home Mini享受免手持的自在輕鬆，或用Google Pixel Buds無線耳機感受支援40種語言的即時翻譯等。

不過，奧斯特羅也坦言，「Google的硬體之路才剛剛起步，打造硬體這件事可是很硬的，我們前方的路還很長。」

而對於新協議的完成，宏達電（HTC）董事長王雪紅則表示，「今天HTC已開啟了嶄新的一頁，我們將以自有品牌智慧型手機與虛擬實境系統HTC VIVE，繼續引領創新。我們相信HTC優秀的研發團隊、聚焦重點營運的策略以及挹注的資源，能使HTC專注研發新一代的行動裝置產品，為全球消費者帶來創新的行動生活體驗，並為股東們創造長期利益。」

據《聯合報》消息稱，自Google與宏達電HTC在2017年9月對外宣布合作協議後，根據該協議的內容，Google延攬原參與打造Google Pixel系列手機的HTC成員加入Google，HTC也將其智慧財產權非專屬授權予Google使用。

事實上，在人工智慧已逐漸邁向人們生活的今天，不僅Google看上臺灣優異的硬體開發技術，連微軟也看上臺灣優秀的硬體工程人才，因此日前也投資10億美元，在臺灣成立AI研發中心。

據悉，在Google與宏達電（HTC）今次交易完成後，HTC將「更聚焦於自有品牌智慧型手機業務」，HTC也將「構建虛擬實境生態系統，擴展VIVE版圖，繼續投入物聯網、擴增實境和人工智慧等領域的創新」。

Apple Google Amazon MS全部都去哂台灣搞研發

吔htc仲未收皮

去深圳同騰訊華為合作好過啦

唔通去支那搏俾人抄咩

新北市+1

心水清

看好台灣人才及市場地位，微軟投資 10 億成立 AI 研發中心

HTC = Help This Company~ 無咁快收皮

打造硬體這件事可是很硬的

半導體產業同手機設備產業 都係台灣最集中同最優質
台積電過多幾年仲會過埋intel amd

可能用google translate

有人又傷心了

亞馬遜旗下亞馬遜網絡服務公司 AWS 將與藍濤亞洲及新北市政府合作，在台灣建立聯合創新中心，藍濤亞洲將擔任營運商，並在本月 11 日與政府共同舉辦簽約說明會，地點位於新北市板橋區。

抗衡大陸

即係點 即係HTC以後係Google一部份？